.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: craft-treasure-spellhearts

.. _ch11--Spellhearts:

=============================================================================================================
Сердца заклинаний (`Spellhearts <https://2e.aonprd.com/Rules.aspx?ID=1510>`_)
=============================================================================================================

.. epigraph::
	
	*Сердца заклинаний изготавливаются из тех же основных материалов, что и талисманы, но их сложная конструкция, магически повторяемая вокруг концепции одного вида заклинания, дает им множество дополнительных сил и они остаются, а не сгорают при использовании как талисманы.*

-----------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Secrets of Magic pg. 170

В отличие от талисманов, сердца заклинания можно использовать многократно и оно не сгорает после использования.
Каждое сердце заклинания может быть прикреплено к различным предметам, давая преимущества в зависимости от вашего выбора, благодаря чему, вы можете заранее спланировать встречу с какой-либо ожидаемой опасностью.
Они обладают признаком :t_spellheart:`сердце заклинания`.

**Сердце заклинания (Spellheart)**: Это постоянные предметы, которые работают подобно талисманам.
Вы прикрепляете сердце заклинания используя активность "Прикрепить сердце заклинания (Affix a Spellheart)", которая абсолютно идентична :ref:`activity--Affix-a-Talisman`.
Ограничение об одном талисмане на предмете остается - предмет может иметь только 1 сердце заклинания или :t_talisman:`талисман`, не оба одновременно.
Правила относительно талисманов и их прикрепления находятся в разделе :ref:`ch11--Consumables--Talismans`.
При сотворении чар из сердца заклинания, если ваши бросок атаки заклинанием или КС заклинания больше, то можете использовать их.
:ref:`Создание (Crafting) <skill--Crafting--Craft>` сердца заклинания требует заклинаний, которые оно может сотворять.
Например, :ref:`Венок пяти перьев, сильный (Five-feather wreath, major) <item--Five-Feather-Wreath>` требует :ref:`spell--Gale-Blast`, :ref:`spell--w--Wall-of-Wind` и :ref:`spell--a--Air-Walk`.



.. _item--Flaming-Star:

Пылающая звезда (`Flaming Star <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1014>`_) / Предмет 3+
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

- сердце заклинания
- магический
- эвокация
- огонь

**Использование**: прикрепляемый к оружию или доспеху;
**Масса**: —

**Источник**: Secrets of Magic pg. 170

----------

При попадании света на поверхность этого медальона из золотого камня в форме звезды, появляется красный отблеск.
Доспех или оружие к которым оно прикреплено становятся теплые на ощупь.
Бросок атаки любым заклинанием, сотворенным при Активации этого предмета +7, а КС заклинания 17.

* **Доспех**: Вы получаете сопротивление 2 огню.
* **Оружие**: После того как вы сотворяете :t_fire:`огненное` заклинание Активацией *звезды*, до конца вашего следующего хода, ваши :ref:`Удары (Strike) <action--Strike>` этим оружием наносят дополнительные 1d4 урона огнем.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Эффект**: Вы колдуете :ref:`spell--p--Produce-Flame`.

----------

**Вид**: *пылающая звезда (flaming star)*

**Уровень**: 3;
**Цена**: 55 зм

----------

**Вид**: *отличная пылающая звезда (greater flaming star)*

**Уровень**: 8;
**Цена**: 425 зм

При прикреплении к доспеху сопротивление 5;
при прикреплении к оружию, дополнительный урон 1d6, атака заклинанием +14, КС заклинания 24.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--f--Fireball`.

----------

**Вид**: *сильная пылающая звезда (major flaming star)*

**Уровень**: 12;
**Цена**: 1.750 зм

При прикреплении к доспеху сопротивление 10;
при прикреплении к оружию, дополнительный урон 1d8, атака заклинанием +19, КС заклинания 29.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--f--Fireball` 4-го уровня.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--w--Wall-of-Fire`.



.. _item--Grim-Sandglass:

Мрачные песочные часы (`Grim Sandglass <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1015>`_) / Предмет 3+
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

- сердце заклинания
- магический
- некромантия

**Использование**: прикрепляемый к оружию или доспеху;
**Масса**: —

**Источник**: Secrets of Magic pg. 171

----------

В одной части этих крошечных песочных часов находится черный песок, а в другой - белый.
После того как даже несколько песчинок пересыпаются из одной стороны в другую, они меняют направление движения, чтобы сохранить равновесие между двумя сторонами.
КС заклинания, сотворенного при Активации этого предмета равен 17.

* **Доспех**: Вы получаете сопротивление 2 негативной энергии.
* **Оружие**: После того как вы сотворяете заклинание :t_necromancy:`некромантии` Активацией *песочных часов*, до конца вашего следующего хода, ваши :ref:`Удары (Strike) <action--Strike>` этим оружием наносят дополнительные 1d4 негативного урона.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--c--Chill-Touch`.

----------

**Вид**: *мрачные песочные часы (grim sandglass)*

**Уровень**: 3;
**Цена**: 55 зм

----------

**Вид**: *отличные мрачные песочные часы (greater grim sandglass)*

**Уровень**: 8;
**Цена**: 450 зм

При прикреплении к доспеху сопротивление 5;
при прикреплении к оружию, дополнительный урон 1d6, КС заклинания 24.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--h--Harm` или :ref:`spell--h--Heal` 2-го уровня.

----------

**Вид**: *сильные мрачные песочные часы (major grim sandglass)*

**Уровень**: 12;
**Цена**: 2.000 зм

При прикреплении к доспеху сопротивление 10;
при прикреплении к оружию, дополнительный урон 1d8, КС заклинания 29.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--h--Harm` или :ref:`spell--h--Heal` 4-го уровня.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--e--Enervation` или :ref:`spell--r--Restoration` 4-го уровня.



.. _item--Perfect-Droplet:

Идеальная капля (`Perfect Droplet <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1016>`_) / Предмет 3+
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

- сердце заклинания
- магический
- эвокация
- вода

**Использование**: прикрепляемый к оружию или доспеху;
**Масса**: —

**Источник**: Secrets of Magic pg. 171

----------

Ярко-голубая вода магическим образом сохраняет свою форму идеальной сферы.
КС заклинания, сотворенного при Активации этого предмета равен 17.

* **Доспех**: Вы получаете сопротивление 2 от :t_water:`водяных` эффектов и атак водяных существ.
* **Оружие**: После того как вы сотворяете :t_water:`водяное` заклинание Активацией *капли*, ваше тело становится похожим на туман. До конца своего хода вы можете двигаться через пространства противников, считая каждый квадрат их пространств сложной местностью. Вы не можете таким образом двигаться через существ обладающих признаком :t_water:`вода`.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--Spout`.

----------

**Вид**: *идеальная капля (perfect droplet)*

**Уровень**: 3;
**Цена**: 55 зм

----------

**Вид**: *отличная идеальная капля (greater perfect droplet)*

**Уровень**: 8;
**Цена**: 450 зм

При прикреплении к доспеху сопротивление 5;
при прикреплении к оружию, в туманной форме пространства противников не являются сложной местностью, КС заклинания 24.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--a--Aqueous-Orb` или :ref:`spell--f--Feet-to-Fins`.

----------

**Вид**: *сильная идеальная капля (major perfect droplet)*

**Уровень**: 12;
**Цена**: 1.800 зм

При прикреплении к доспеху сопротивление 10;
при прикреплении к оружию, в туманной форме пространства противников не являются сложной местностью, КС заклинания 29.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--a--Aqueous-Orb` 4-го уровня или :ref:`spell--f--Feet-to-Fins`.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--h--Hydraulic-Torrent`.



.. _item--Trinity-Geode:

Жеод троицы (`Trinity Geode <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1017>`_) / Предмет 3+
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

- сердце заклинания
- магический
- эвокация
- земля

**Использование**: прикрепляемый к оружию или доспеху;
**Масса**: —

**Источник**: Secrets of Magic pg. 171

----------

Кристаллическая полость внутри этой расщепленной жеоды разделена на три доли равного размера.
КС заклинания, сотворенного при Активации этого предмета равен 17.

* **Доспех**: После того как вы сотворяете :t_earth:`земляное` заклинание Активацией *жеода*, вы до конца своего следующего хода получаете сопротивление 1 физическому урону (кроме адамантина), или удваиваете это сопротивление если сотворенное заклинание не было :t_cantrip:`чарами`.
* **Оружие**: После того как вы сотворяете :t_earth:`земляное` заклинание Активацией *жеода*, до конца вашего следующего хода, ваши :ref:`Удары (Strike) <action--Strike>` этим оружием наносят дополнительные 1d4 дробящего урона.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--Scatter-Scree`.

----------

**Вид**: *жеод троицы (trinity geode)*

**Уровень**: 3;
**Цена**: 60 зм

----------

**Вид**: *отличный жеод троицы (greater trinity geode)*

**Уровень**: 8;
**Цена**: 460 зм

При прикреплении к доспеху сопротивление 3;
при прикреплении к оружию, дополнительный урон 1d6, КС заклинания 24.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--m--Meld-into-Stone`.

----------

**Вид**: *сильный жеод троицы (major trinity geode)*

**Уровень**: 12;
**Цена**: 1.900 зм

При прикреплении к доспеху сопротивление 5;
при прикреплении к оружию, дополнительный урон 1d8, КС заклинания 29.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--m--Meld-into-Stone` 4-го уровня.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--s--Spike-Stones`.



.. _item--Five-Feather-Wreath:

Венок пяти перьев (`Five-Feather Wreath <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1013>`_) / Предмет 4+
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

- сердце заклинания
- магический
- трансмутация
- воздух

**Использование**: прикрепляемый к оружию или доспеху;
**Масса**: —

**Источник**: Secrets of Magic pg. 170

----------

Из центра этого сердца заклинания исходят одинаковые перья, удерживаемые на месте переплетенной соломой.
Бросок атаки любым заклинанием, сотворенным при Активации этого предмета +8, а КС заклинания 18.

* **Доспех**: Вы получаете бонус предмета +1 к проверкам Акробатики и сопротивление 2 урону от падения.
* **Оружие**: После того как вы сотворяете :t_air:`воздушное` заклинание Активацией этого *венка*, вы можете :ref:`action--Fly` 5 футов одиночным действием, или Лететь 10 футов свободным действием, если сотворенное заклинание не было :t_cantrip:`чарами`. Это должно быть вашим следующим действием, и если у вас нет Скорости полета, то вы должны закончить полет на твердой земле, иначе упадете.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--Gale-Blast`.

----------

**Вид**: *венок пяти перьев (five-feather wreath)*

**Уровень**: 4;
**Цена**: 90 зм

----------

**Вид**: *отличный венок пяти перьев (greater five-feather wreath)*

**Уровень**: 8;
**Цена**: 425 зм

При прикреплении к доспеху сопротивление 5;
при прикреплении к оружию, расстояние полета от сотворения не :t_cantrip:`чар` равно 25 футов, атака заклинанием +14, КС заклинания 24.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--w--Wall-of-Wind`.

----------

**Вид**: *сильный венок пяти перьев (major five-feather wreath)*

**Уровень**: 12;
**Цена**: 1.750 зм

При прикреплении к доспеху бонус предмета +2, сопротивление 10;
при прикреплении к оружию, расстояние полета от сотворения не :t_cantrip:`чар` равно 40 футов, атака заклинанием +19, КС заклинания 29.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--w--Wall-of-Wind` 4-го уровня.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--a--Air-Walk`.





.. include:: /helpers/actions.rst